const ninth = [
  {
    number: 1,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>к..рдинальный, л..минировать, об..няние</span></span></li><li><span><span>п..риодический, г..ризонт, ветер..нар</span></span></li><li><span><span>п..рила, сер..ал, пок..рать</span></span></li><li><span><span>ф..рмализм, сокр..щение, возр..жать</span></span></li><li><span><span>эм..лированный, укр..щать, ижд..венец</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 2,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>од..чать, изд..лека, задр..жать</span></span></li><li><span><span>опл..тить (заказ), осн..щение, сп..собный</span></span></li><li><span><span>ск..сить (траву), пол..мизировать, см..рение</span></span></li><li><span><span>прот..реть, дер..вяшка, бл..городный</span></span></li><li><span><span>ут..шитель, ф..нтастический, перекл..каться</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера выбранных вариантов.</span></span></div>',
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 3,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>неприк..саемый, ош..ломлённый, ярм..рочный</span></span></li><li><span><span>ск..зание, осн..щение, р..систая (поляна)</span></span></li><li><span><span>сп..собный, повт..рять, ум..лять (значение)</span></span></li><li><span><span>к..стрюля, л..нгвистический, препод..вать</span></span></li><li><span><span>умн..жать, дер..вяшка, расст..гнуть</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В ответе укажите номера выбранных вариантов без пробелов и запятых. </span></span></div>',
    answer: ["235"],
  },

  {
    number: 4,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>хл..потать, зап..реть (на замок), р..сток</span></span></li><li><span><span>забл..стел, ск..калка, соб..рать</span></span></li><li><span><span>пож..мающий, соч..тание, поч..тать (старших)</span></span></li><li><span><span>взр..слеть, г..рнолыжный, оз..рение</span></span></li><li><span><span>попл..вок, зад..раться, изл..жить (суть проблемы)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера выбранных вариантов.</span></span></div>',
    answer: ["235"],
  },

  {
    number: 5,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>(ударился) оз..мь, упр..стить, приг..рюнился</span></span></li><li><span><span>подб..родок, к..стюмер, поч..нить</span></span></li><li><span><span>ув..жение, стр..жайший, см..ренный</span></span></li><li><span><span>расч..ртить, нар..вне, (крепкая) б..чёвка</span></span></li><li><span><span>покл..ниться, пропол..скать (бельё), г..ризонтальный</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера выбранных вариантов.</span></span></div>',
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 6,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>выск..чка, бл..стательный, зам..рать</span></span></li><li><span><span>п..риод, уб..речь, зам..чательный</span></span></li><li><span><span>распл..влять (металл), зоол..гический, прим..рить (врагов)</span></span></li><li><span><span>пóн..тый (текст), выг..рать, оз..рение</span></span></li><li><span><span>душеразд..рающий, (по) к..сательной, сл..жение (основ)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 7,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>д..лжник, выт..рли, пр..стоватый</span></span></li><li><span><span>пот..рять (перчатку), обг..ревший, к..снулся</span></span></li><li><span><span>зан..мательный, безотл..гательный, проб..раться</span></span></li><li><span><span>пок..рять, р..стовщик, зам..рать (от удивления)</span></span></li><li><span><span>сл..жение, заж..гательный, ск..кать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["35"],
  },

  {
    number: 8,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>сж..гать, орб..тальный, пол..мический</span></span></li><li><span><span>вызв..лить, напом..нание, предст..вительный</span></span></li><li><span><span>экз..меновать, асф..льтированный, изд..вать</span></span></li><li><span><span>разг..реться, укл..ниться, за́р..сли</span></span></li><li><span><span>выб..рающий, з..рница, выл..жить</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В ответ запишите номера выбранных вариантов.</span></span></div>',
    answer: ["45"],
  },

  {
    number: 9,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>к..мпонент, л..леять, ш..девр</span></span></li><li><span><span>од..чать, зан..маться, перекл..каться</span></span></li><li><span><span>энциклоп..дический, одр..хлевший, прис..гать (родине)</span></span></li><li><span><span>ок..лдовали, фил..рмония, д..рижировать</span></span></li><li><span><span>орх..дея, од..колон, м..тинговать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 10,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>уд..вительный, исп..щрённый, пром..кашка</span></span></li><li><span><span>треп..тать, оз..ряя, г..потеза</span></span></li><li><span><span>щ..бетание, ув..дающий (цветок), благосл..вение</span></span></li><li><span><span>сбл..жение, зак..снелое (общество), ск..птический</span></span></li><li><span><span>перефр..зировать, пол..мичный, дек..ративный</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["345"],
  },

  {
    number: 11,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена чередующаяся гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>обл..качиваться, л..сной, впеч..тление</span></span></li><li><span><span>выч..тание, расст..лать, р..внение (по росту)</span></span></li><li><span><span>в..трина, гард..роб, зар..сли</span></span></li><li><span><span>цв..ток, к..рмить, пол..гать</span></span></li><li><span><span>заг..релый, безотл..гательно, пом..нать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 12,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>кульм..нация, р..торический, непон..мание</span></span></li><li><span><span>прив..легированный, сувер..нитет, с..рказм</span></span></li><li><span><span>м..рковный, темп..рамент, эксп..риментальный</span></span></li><li><span><span>алг..ритм, ур..ганный (ветер), к..вычки</span></span></li><li><span><span>п..анино, разж..гающий, г..ризонт</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 13,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>сод..ржимое, водор..сли, соч..таемость</span></span></li><li><span><span>подн..мая (тяжести), зап..рать (дверь), поч..тать (старших)</span></span></li><li><span><span>переск..чить, запр..сить (документы), т..ребить (платок)</span></span></li><li><span><span>заг..релись (глаза), прир..щение, разж..мать</span></span></li><li><span><span>возвр..щает (долги), оз..рение, к..сые (лучи солнца)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["24", "42"],
  },

  {
    number: 14,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>уб..рать (листья), проз..рливый, оз..рять (всё вокруг)</span></span></li><li><span><span>ур..нить (тарелку), р..стовщический, прит..реться</span></span></li><li><span><span>напом..нание, переск..чить, пл..вучий</span></span></li><li><span><span>заст..лить, прон..кать (в дом), к..сатка (в океанариуме)</span></span></li><li><span><span>возг..рание, к..снуться (рукой), пол..жение</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 15,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>к..валерия, эл..ментарно, т..рпеда</span></span></li><li><span><span>т..варный (поезд), ур..вновесить, х..мический</span></span></li><li><span><span>эл..ктростанция, эп..зодическая (роль), ст..реть (пыль с мебели)</span></span></li><li><span><span>т..рания, экспер..ментатор, шимп..нзе</span></span></li><li><span><span>ч..шуйчатый, ш..блонный, т..рговец</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 16,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>ор..ол, ор..ентир, ор..гинал</span></span></li><li><span><span>п..анист, скр..пач, б..рабанщик</span></span></li><li><span><span>нав..ждение, ут..шение, налогообл..жение,</span></span></li><li><span><span>зан..мательный, пл..нительный, увл..кательный</span></span></li><li><span><span>к..варство, сув..ренный, ижд..венческий</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["15", "51"],
  },

  {
    number: 17,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>разм..ститься, с..реневый, отр..вление</span></span></li><li><span><span>г..ниальный, ст..мулировать, д..рование</span></span></li><li><span><span>напр..вление, оп..лчение, к..лебания</span></span></li><li><span><span>укр..шение, многозн..чительно, подт..нуться</span></span></li><li><span><span>предназн..чение, оч..рование, оз..рение</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["24", "42"],
  },

  {
    number: 18,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>дог..равший, просв..щать, об..яние</span></span></li><li><span><span>упом..нать, проск..чить, забл..стать</span></span></li><li><span><span>усм..рять, осв..тительный, обн..жить</span></span></li><li><span><span>благотв..рительный, прокл..ная (всё на свете), зар..сти</span></span></li><li><span><span>рассвир..певший, забл..стать, прик..саться</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["24", "42"],
  },

  {
    number: 19,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>импр..визировать, ут..пический, т..ория</span></span></li><li><span><span>велос..пед, эксп..римент, д..летант</span></span></li><li><span><span>м..кароны, упр..щение, прик..сновение</span></span></li><li><span><span>д..агональ, м..кнуть (кисть в краску), с..кретно</span></span></li><li><span><span>н..тюрморт, п..рила, инж..нер</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 20,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>оп..здать, уг..сать, разв..вается (сюжет)</span></span></li><li><span><span>(смотрит) иск..са, прик..снуться, хам..леон</span></span></li><li><span><span>прим..рять (костюм), прим..рять (врагов), прис..гнуть</span></span></li><li><span><span>ум..рать (от зависти), разг..дать, обог..щение</span></span></li><li><span><span>погл..щённый, позн..вательный, б..жать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["135"],
  },

  {
    number: 21,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>ч..ртёж, зат..нуться, зал..чить (рану)</span></span></li><li><span><span>р..бристый, заж..мать, покл..ниться</span></span></li><li><span><span>прим..рять (ссорящихся), ш..роховатость, пан..рама</span></span></li><li><span><span>пот..рялся, пот..реть, предст..вление</span></span></li><li><span><span>развл..чение, м..скарад, т..инственный</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["15", "51"],
  },

  {
    number: 22,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>г..потеза, предпол..жение, сост..заться</span></span></li><li><span><span>в..ртуозный, т..лантливый, наперег..нки</span></span></li><li><span><span>к..варный, вет..ринар, инж..нерный</span></span></li><li><span><span>т..оретический, пл..вец, сп..собный</span></span></li><li><span><span>к..таклизм, дел..катес, с..рказм</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 23,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>раск..рмить, раск..лить, раск..лоть</span></span></li><li><span><span>созд..вать, разж..гать, ш..повник</span></span></li><li><span><span>благосл..вение, пок..яние, нав..ждение</span></span></li><li><span><span>вопл..тить, отпл..тить, упл..тнить</span></span></li><li><span><span>подб..родок, оз..рить, импр..визировать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 24,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>ук..рять, пок..рать, пок..рить</span></span></li><li><span><span>г..ризонтальный, г..ристый, г..релый</span></span></li><li><span><span>реж..ссёр, осв..титель, монт..жёр</span></span></li><li><span><span>изм..рительный, архит..ктурный, др..жать</span></span></li><li><span><span>раскр..ить, ст..рожилы, б..зироваться</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 25,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>к..рзина, н..зина, м..лина</span></span></li><li><span><span>б..лагур, к..бура, темп..раментный</span></span></li><li><span><span>д..легация, возл..гать, зак..снелые (взгляды)</span></span></li><li><span><span>в..трушка, д..скуссия, ижд..венец</span></span></li><li><span><span>обг..рать, ц..клоп, упр..щение</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["24", "42"],
  },

  {
    number: 26,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>зас..вать (поля), разв..вающиеся (страны), попл..вок</span></span></li><li><span><span>зас..дание, прож..вать (в деревне), сл..гаемые</span></span></li><li><span><span>озл..бление, погл..щённый, преп..рательства</span></span></li><li><span><span>с..мволика, зат..вать (драку), кол..бание</span></span></li><li><span><span>к..робочка, под..конник, впеч..тление</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["45", "54"],
  },

  {
    number: 27,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>неприм..римость, ч..столюбие, раст..нуться</span></span></li><li><span><span>л..гичный, шт..мповать, вым..ршие (животные)</span></span></li><li><span><span>т..жёлый, разв..вающиеся (флаги), б..тонировать</span></span></li><li><span><span>(лучший) зап..вала (в хоре), пл..чистый, заж..гание</span></span></li><li><span><span>сб..жавший, выст..вка, пок..титься</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["15", "51"],
  },

  {
    number: 28,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>изл..жение, тв..рец, об..регать</span></span></li><li><span><span>зап..реть, см..нать, заж..галка</span></span></li><li><span><span>выр..сший, вык..сить (траву), пл..вучесть</span></span></li><li><span><span>зам..рать, вы..вление, г..мназия</span></span></li><li><span><span>поч..тать (старших), пон..мать, бл..стит</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 29,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>м..рковный, об..ятельный, нав..ждение</span></span></li><li><span><span>прив..легия, пор..сль, р..скошный</span></span></li><li><span><span>укр..щать, деф..цит, выск..чивший</span></span></li><li><span><span>апп..рат, пр..зидент, вест..бюль</span></span></li><li><span><span>ш..девр, сож..ление, ув..жение</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 30,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>разр..статься, д..сциплина, м..лодой</span></span></li><li><span><span>выч..тать (из тысячи), оз..рение, зам..раю</span></span></li><li><span><span>подск..чить, пол..гаться, выб..ру</span></span></li><li><span><span>к..сание, упр..стить, обж..гающий</span></span></li><li><span><span>зан..маться, ст..лить (скатерть), г..реть</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["235"],
  },

  {
    number: 31,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>ур..ган, в..негрет, алг..ритм</span></span></li><li><span><span>рец..нзент, прокл..нать, сув..ренитет</span></span></li><li><span><span>г..ниально, ап..лляция, кульм..нация</span></span></li><li><span><span>соч..тание, оз..рничать, с..делка</span></span></li><li><span><span>к..вычки, б..рюзовый, с..яние</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["15", "51"],
  },

  {
    number: 32,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>г..рделивый, подж..гать, ур..внение</span></span></li><li><span><span>заг..реть, с..реневый, ол..нина</span></span></li><li><span><span>покл..ниться, пл..вцы, благораспол..жение</span></span></li><li><span><span>выск..чивший, зан..мать, сотв..рение</span></span></li><li><span><span>выт..рать, к..лебаться, продв..гаться</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 33,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>сн..мать, ур..вень, сл..гаемое</span></span></li><li><span><span>уд..вление, п..стух, прик..рмить</span></span></li><li><span><span>пол..скать (бельё), в..рона, цв..ток</span></span></li><li><span><span>попл..вок, приск..кать, продв..гаться</span></span></li><li><span><span>г..ризонт, б..гаж, к..мандир </span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["23", "32"],
  },

  {
    number: 34,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>импр..визация, изл..жить, зад..ржаться </span></span></li><li><span><span>м..кароны, обм..кнуть (в молоко), м..кет (памятника)</span></span></li><li><span><span>эксп..римент, б..дон, велос..пед</span></span></li><li><span><span>оп..раться, д..агональ, несг..раемый</span></span></li><li><span><span>н..тюрморт, д..летант, п..рила</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 35,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>препод..вать, уг..сать, разд..лить </span></span></li><li><span><span>к..сички, прик..снуться, затв..рдела (земля)</span></span></li><li><span><span>выт..чить (на станке), поб..лить (стены), отв..рить (грибы)</span></span></li><li><span><span>зам..рять (глубину), пл..вление (чугуна), г..ревать</span></span></li><li><span><span>б..чёвка, подж..гать, ст..листический</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 36,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>с..рказм, ч..ртить, соб..рёшь</span></span></li><li><span><span>заж..мать, безотл..гательный, накл..нился</span></span></li><li><span><span>зам..реть, изм..рять, прим..рение (сторон)</span></span></li><li><span><span>выт..рать, пот..рять, пот..реть </span></span></li><li><span><span>нар..вне, оз..рило, оп..раясь</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 37,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>заг..релся, уб..ру, предпол..гать</span></span></li><li><span><span>бл..стательно, предск..зание, м..даль</span></span></li><li><span><span>вытв..рять, м..кать (в сметану), ур..внение</span></span></li><li><span><span>сл..жа (руки), см..рился, зан..сённый</span></span></li><li><span><span>заб..рать, з..ревать, раскр..ить</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 38,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>в..траж, стр..жайший, уг..реть</span></span></li><li><span><span>к..питан, фл..мастер, предв..рительно</span></span></li><li><span><span>п..триотизм, н..стальгия, в..ртуоз</span></span></li><li><span><span>пр..лестный, подб..родок, л..тательный (аппарат)</span></span></li><li><span><span>в..нтилятор, св..сток, расст..латься</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["23", "32"],
  },

  {
    number: 39,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>ш..ссе, ярм..рка, л..зурный </span></span></li><li><span><span>д..ректива, р..внина, ф..рмат</span></span></li><li><span><span>д..ван, предназн..чение, приз..млиться</span></span></li><li><span><span>п..ролон, т..бурет, (посевная) к..мпания</span></span></li><li><span><span>с..луэт, ун..верситет, ст..пендия</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 40,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>посв..тил (фонариком), п..лисадник, прид..рожный</span></span></li><li><span><span>авиак..мпания, р..гулировать, б..лагур</span></span></li><li><span><span>д..легация, оз..риться, прост..раться (на много километров)</span></span></li><li><span><span>д..скуссия, опп..нент, в..трушка</span></span></li><li><span><span>сл..жившийся, т..тальный, ум..лять (значение)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["24", "42"],
  },

  {
    number: 41,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>соб..рать, б..режок, пл..вец</span></span></li><li><span><span>сп..раль, заст..лить, к..мфорт</span></span></li><li><span><span>зап..рать, р..стение, прил..гательное</span></span></li><li><span><span>скл..нившись, предв..рительный, зам..чать</span></span></li><li><span><span>тв..рительный, з..рница, взаимопон..мание</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 42,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>бл..стать, выг..реть, ог..рчение</span></span></li><li><span><span>з..ря, зап..реть, изл..жение</span></span></li><li><span><span>выр..сти, вык..сил (траву), пл..вчиха</span></span></li><li><span><span>тв..рец, приг..рюнился, пост..мент</span></span></li><li><span><span>выск..чить, к..сание, подж..гать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 43,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>к..ндидат, к..лач, ст..ллаж</span></span></li><li><span><span>ц..ремония, подг..ревший, ог..рчаться</span></span></li><li><span><span>поч..нить, деф..цит, пол..жение</span></span></li><li><span><span>апп..рат, пр..зидент, пр..вет</span></span></li><li><span><span>об..няние, од..ваться, ув..жение</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 44,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>анал..гичный, разр..статься, д..сциплина</span></span></li><li><span><span>попл..вок, скл..нение, оз..рять</span></span></li><li><span><span>подск..чить, отн..мать, бл..стать</span></span></li><li><span><span>заб..рать, ст..лизация, к..сание</span></span></li><li><span><span>зан..маться, обж..гающий, предл..жение</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["235"],
  },

  {
    number: 45,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>сл..жение, отб..рать, бл..стеть</span></span></li><li><span><span>р..сток, г..релка, к..русель</span></span></li><li><span><span>выр..сший, выт..рать, т..рпение</span></span></li><li><span><span>выд..рать, ст..лить, изл..гать</span></span></li><li><span><span>д..ревянный, д..легат, д..ржать </span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 46,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>г..реть, г..строном, тр..сти</span></span></li><li><span><span>к..бинет, м..кать (в воду), м..крица</span></span></li><li><span><span>пон..мание, выр..внять (края), пор..сль</span></span></li><li><span><span>выр..с, выч..тать (из ста), оп..раться</span></span></li><li><span><span>р..зультат, хр..брец, осл..пительный</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 47,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>вытв..рять, таб..рет, раскр..ить (ткань)</span></span></li><li><span><span>выт..рать (стол), взаимопон..мание, сл..жа (руки)</span></span></li><li><span><span>нар..вне (со всеми), (посевная) к..мпания, м..кать (кисть в воду)</span></span></li><li><span><span>скл..нившись (над книгой), пл..вучий (маяк), пл..вление (чугуна)</span></span></li><li><span><span>зан..малась, з..ря, бл..стательно</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 48,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>отб..рать, б..рюзовый, сл..жение</span></span></li><li><span><span>р..сток, к..сательная, заг..рится</span></span></li><li><span><span>выр..сший, ст..лить (скатерть), ст..листика</span></span></li><li><span><span>зап..реть (дверь), оз..рять, непром..каемый</span></span></li><li><span><span>п..ровать (в ресторане), к..стюмированный, к..ссир</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["24"],
  },

  {
    number: 49,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>бл..стеть, ар..стократ, подб..родок </span></span></li><li><span><span>насм..хаться, непозв..лительно, св..сток </span></span></li><li><span><span>л..нейка, получ..совой, нач..нающий </span></span></li><li><span><span>м..скулатура, м..кулатура, в..ртуоз </span></span></li><li><span><span>прим..рять (ссорящихся), мот..вировать, прит..жение </span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 50,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>пол..гается, ск..чите, накл..няться</span></span></li><li><span><span>отр..сль, г..релка, погл..щать</span></span></li><li><span><span>разр..дить (обстановку), прик..снуться, притв..рить (ворота)</span></span></li><li><span><span>сн..мать, соч..тание, уб..рать</span></span></li><li><span><span>уд..рёт, бл..стеть, напом..нание</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 51,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>выр..стил, вык..сил (траву), пл..вчиха</span></span></li><li><span><span>зап..реть, з..ря, изл..жение</span></span></li><li><span><span>выск..чил, к..сание, подж..гать</span></span></li><li><span><span>см..рился, приг..рюнился, тв..рец</span></span></li><li><span><span>бл..стать, сж..мать, выг..реть</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["235"],
  },

  {
    number: 52,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>ижд..венец, д..ревья, подж..гать</span></span></li><li><span><span>ср..щение, зап..реть, выск..чка</span></span></li><li><span><span>г..релка, м..кулатура, к..смонавт</span></span></li><li><span><span>попл..вок, т..рпение, пон..тый (смысл)</span></span></li><li><span><span>выж..мать, закл..нание, зам..рание (сердца)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25"],
  },

  {
    number: 53,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>доск..нально, зан..маться, прогр..ссивный</span></span></li><li><span><span>аргум..нтировать, приб..речь, (ударился) оз..мь </span></span></li><li><span><span>разв..твление, прогр..ммирование, сувер..нитет </span></span></li><li><span><span>пок..сившаяся (дверь), передв..жение, упр..щение  </span></span></li><li><span><span>осл..плённый, безотл..гательно, сп..раль</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["234"],
  },

  {
    number: 54,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>попл..вок, скл..нение, оз..рять</span></span></li><li><span><span>зан..маться, обж..гающий, предл..жение</span></span></li><li><span><span>анал..гичный, пот..рять, разр..статься</span></span></li><li><span><span>ст..лизовать, заб..рать, к..сание</span></span></li><li><span><span>подск..чить, отн..мать, бл..стать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["125"],
  },

  {
    number: 55,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>прим..чательный, выч..тание, пол..жение</span></span></li><li><span><span>сб..регать, обн..мать, зам..реть</span></span></li><li><span><span>проск..чить, непон..мание, р..сток</span></span></li><li><span><span>вып..рающий, выч..т, зан..мательный</span></span></li><li><span><span>п..риод, выб..рать, оз..рничать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 56,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>г..рделивый, выт..реть, ярм..рка</span></span></li><li><span><span>при..ритет, благосл..вение, пар..докс</span></span></li><li><span><span>проп..ганда, тр..диция, ..рнамент</span></span></li><li><span><span>карнав..л, упр..вляющий, нав..ждение</span></span></li><li><span><span>алг..ритм, десп..тизм, декл..рация</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 57,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите слово, в котором пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>возл..гать</span></span></li><li><span><span>р..торика</span></span></li><li><span><span>мол..дая</span></span></li><li><span><span>дел..катес</span></span></li><li><span><span>г..мназия</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово, вставив пропущенную букву.</span></span></div>',
    answer: ["возлагать"],
  },

  {
    number: 58,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите слово, в котором пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>пок..яние</span></span></li><li><span><span>к..варный</span></span></li><li><span><span>ст..рожил</span></span></li><li><span><span>хам..леон</span></span></li><li><span><span>дог..равший</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово, вставив пропущенную букву.</span></span></div>',
    answer: ["догоравший"],
  },

  {
    number: 59,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите слово, в котором пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>темп..раментный</span></span></li><li><span><span>оч..рование</span></span></li><li><span><span>осв..тительный</span></span></li><li><span><span>выб..ру</span></span></li><li><span><span>инж..нер</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово, вставив пропущенную букву.</span></span></div>',
    answer: ["выберу"],
  },

  {
    number: 60,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите слово, в котором пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>впеч..тление</span></span></li><li><span><span>посв..щение</span></span></li><li><span><span>препод..ватель</span></span></li><li><span><span>обг..рать</span></span></li><li><span><span>нав..ждение</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово, вставив пропущенную букву.</span></span></div>',
    answer: ["обгорать"],
  },

  {
    number: 61,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите слово, в котором пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>благораспол..жение</span></span></li><li><span><span>сож..ление</span></span></li><li><span><span>ш..повник</span></span></li><li><span><span>ш..девр</span></span></li><li><span><span>ц..клоп</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово, вставив пропущенную букву.</span></span></div>',
    answer: ["благорасположение"],
  },

  {
    number: 62,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная проверяемая гласная корня. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>прогн..зировать, рекл..мировать, б..снописец</span></span></li><li><span><span>оз..ленение, прор..стающий, с..реневый</span></span></li><li><span><span>обр..мление, г..рделивый, х..лодильник</span></span></li><li><span><span>б..евик, догов..р, возг..рание</span></span></li><li><span><span>выт..реть, ст..ловая, алког..ль</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 63,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>прик..саться, выр..щивать,при..ритет</span></span></li><li><span><span>ск..кать, соб..ру, выск..чка</span></span></li><li><span><span>землетр..сение, обм..кивать, распол..житься</span></span></li><li><span><span>тв..рожок, тв..рительный, тв..рчество</span></span></li><li><span><span>зап..реть, отб..рать, разд..ру</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 64,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная непроверяемая гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>об..яние, предл..гается, сож..леть</span></span></li><li><span><span>вест..бюль, в..трина, д..летант</span></span></li><li><span><span>прив..легия, трансп..рант, пер..одический</span></span></li><li><span><span>ярм..рка, парад..кс, п..вильон</span></span></li><li><span><span>бюлл..тень, дерм..тин, деф..цит</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 65,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>подр..сли, ф..культет, ст..листика</span></span></li><li><span><span>попл..вок, нач..нать, выск..чить</span></span></li><li><span><span>приг..рает, кл..няться, прик..саться</span></span></li><li><span><span>разд..раемый, выж..гать, притв..рился</span></span></li><li><span><span>зам..реть, неприм..римый, выбр..сывать</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    answer: ["24", "42"],
  },

  {
    number: 66,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена безударная чередующаяся гласная корня. Запишите номера ответов.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>заж..мать, отв..рить (овощи), прим..рение (сторон)</span></span></li><li><span><span>к..сички, оз..рение, г..ревать</span></span></li><li><span><span>оп..раться, зар..сли, прик..снуться</span></span></li><li><span><span>изл..жить, несг..раемый, пон..мание</span></span></li><li><span><span>п..рила, зам..реть, ст..листический</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["3"],
  },
];
